一位記者對今日發布會的短評

【短評：民間孩子記者會】
我是記者，每天出席、採訪不同記者會；我也是示威者，義無反顧支持這次運動。看著連登網民舉辦的民間記者會，準備得那麼倉卒，卻如此叻仔叻女，相比起政府班子出來背稿真有雲泥之別，看得人難免眼角泛淚。只露出眼睛的他們還只是孩子啊，為甚麼要背起這責任， 還要面對包括了較惡意的記者提問呢？

我沒做過公關，雖然我常笑言公關嘛就由我開班訓練。看完記者會，以下幾點，給孩子們建言：

1. 對像是市民
今天的發言能做到有節有理，英文也流俐順暢，還提供了即時手語傳譯，這都很好。但請緊記，記者會面對的是所有香港市民，是普羅大眾。而不是管治班子。別一味針對政治說話，心想在言辭上拗贏了高高在上的官員。
記者發布會是傳訊（Communication），是要將訊息帶給廣大市民。最理想的發言及回應能做到情理兼備，軟硬兼施。我一再強調，這運動下，我們是受害者！雙普選是中共欠下港人的，才造成今天亂局。在很多問題下，答案都可以回到這一點。
在得到更多事實真相後，運動會得到更多人關注及支持，要爭取民意。

2.軟攻
上街及較激進抗爭是硬，記者會除了五大訴求則必須是軟，以突出我們與林奠死不悔改的硬。而且，因為我們是受害者（請記住！），是「秋菊打官司」追問一個「我要一個說法」的那個秋菊。
記者會中先說了五點，開始發問了一陣，被問及不合作運動是否影響了市民，你們答可能影響了市民，僅此致歉。這一點該提早主動提出（應該作為發言第六點），並且三人鞠躬致歉。這是公關學上的Photo Opt，見報就是這張照片。大家給市民的訊息，是「香港正在維修，如有不便，敬請原諒！」道歉完還可表示，對於修好香港的堅決，行動及不便可能陸續有來，以此明志。
記者會的錄像及圖片傳訊力，並不是連登一個推上熱門的post可比，這還會傳到外國，這平台的定位（謙虛）/對像，請細心思考。

3.反省
也是因為你們「代表」了大眾，相比下是人性化的（畫面右的小子答完某問題，忍不住笑了，很可愛）當記者不斷質問是否有行動過火，當時的答案是「我目前未能作答。」我會有以下建議。

「由於是次運動全由市民自發，沒有人能叫抗爭者做，或不做某些行動，包括激進行動。我們相信香港人的智慧，也相信運動的抗爭者在衝動過後，最終是理性的。我們將跟所有抗爭者共同進退，但在此我們也呼籲大家在行動升級時三思而行，更要再向政府呼籲，儘快回應全港市民五大訴求！」

4.玉石俱焚
尾段有記者問及林奠提及「玉石俱焚」，叫示威者回應及解釋。最終三位沒有作答（記者會完結，她繼續在台下嚷著「係咪答唔到」之類）。熟知這理念的都會明白它來自YA小說/電影《飢饑遊戲》中"If we burn , you burn with us" 但流行文化有一定門檻，不易入屋。大家現在傳訊的對像，是包括你家中的藍絲老母，用詞必須易懂。我這個沒做過公關的人，嘗試去答這一條問題。

「玉石俱焚一說，被特首林鄭月俄用以抹黑示威者罔顧法紀。運動中確有大量示威者心懷玉石俱焚的想法，但焚的是自己的前途及肉身，所謂「玉石俱焚」跟叫「不撤不散」相同，是一種爭取五大訴求的決心。
真正抱玉石俱焚，縱容警權，放縱黑社會無差別攻擊市民，以不合比例的罪名控告示威者以作出政治檢控，破壞法治及一國兩制，令香港漸漸走進萬劫不復之地的，其實正是現在的林鄭班子。」

好啦，寫住咁多。你們都好叻仔叻女。

幾乎每天都有哥哥姐姐問我可以幫到乜手，包括昨天傳出有民間記者會前，我認識各界都有。所以如果有需要，你們知道該怎做。我只想你哋知道，三個人記者會的身後，有數以百萬計的人，與你同行。

#午夜翻牆

原link:

推

推俾更多人知道
我哋唔單止要比正苦更好，仲要下次比今次更好

推！

大力推

今日第一次 算係咁

至於玉石俱焚 其實好易答
你話林鄭有英國藉
我地都係香港藉
佢有事就可以走
我地都只會留番係香港
所以我地先要守護香港

究竟邊個要香港玉石俱焚 相信明眼人一定清楚

最後促請政府盡快回覆

加油

Push

push

Thank you

得體

puah

多謝記者

pish

依個要推

認真
問下友好既記者意見

你要了解記者想問咩 同市民想聽咩

記者做野個陣要中立 唔代表唔好可以俾下個人意見

［好臭喔］啲狗幾時會放屁 幾時會射尿？

推！！可以後補鞠恭致歉
呢埸係公關show
有需要時加幾滴眼淚，增加感染力

加油， 今日已經做得好好
多謝你地為我地發聲

Google 下玉石俱焚下一句
其實政府字都唔識多隻

好文

三個人記者會的身後，有數以百萬計的人，與你同行。

「時代革命」是革甚麼命？革命的定義就是尋求根本性的改變。革命不一定是改朝換代，不一定是暴力與流血。工業革命，技術革命也是革命。文化大革命是在原有朝代中進行，辛亥革命實際上暴力與流血不多，有史家認為暴力與流血比日本的明治維新還少。香港的「時代革命」，就是要把被中共港共徹底破壞了的一國兩制、港人治港作根本性的改變。

結論：唔好有即場問答！只作平台收集記者問題/代民間回答！

好認同文中要強調我地係受害者一方，記者不斷追問之後會有咩行動，其實我地好多時係警方使用左過度武力先還擊，尼種係種被動既行動，所以根本答唔到你未來會有咩行動。

好實用 要睇睇 記者會做得好好

但係以上細節位可以令我地更圓滑 令更加多人團結

一齊努力

輕輕一推

推 加油

推 支持民間記者會

叻 真係好叻

感謝建議
大家繼續加油

推一推

推！

Be Water Be Humble Be Smart!不割蓆 不分化 勇武和理互相Cover!一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、成立獨立調查委員會，追究警隊濫權五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

到底最尾問個個係邊台/報館
我估係cctvb

孩你老母子

痴撚線，講撚到今時今日香港咁既地步同自己無關係咁

推
好專業咁分析
對於冇乜相關經驗嘅年輕人係好有用
另外，我覺得可以準備一啲兜圈hea答嘅方法
以便要面對尖銳問題時候用

黑色大台警報生效]全港反送中聯席記者會

泛民已經起好大台，革命好快退場。

已做得很好，大家加油

紀錄咗記者當場嘅口頭問題（可避免重覆提問） 或收集佢哋嘅書面問題（設數目限制），投票/收集意見/討論後 等下次記者會先逐一回答，澄清/補充嘅問題先至現場回答。

加油

多謝！有用

香港人
文宣呀！
政府又想抹黑抗爭者
打民意戰！
係時候補一補血

一定要推，下次記者會要好好改進，加油

呢個一定要推

If we burn, you burn with us

推！大家今日辛苦晒

消防27232233
救護27353355

Pish

🙇🏻

繼續進步

而且政府有槍有炮，有所有外國入口既最高級別裝備，示威者係由最初「乜都冇！」，去到意識到要有頭盔，豬咀，到煲蓋去防警棍催淚彈橡膠彈，到最後先有小許威力極低既磚頭作最低還擊武力。
點解你地會覺得係咁武力不平等既情況下，有人會認為示威一方有能力做主動。

呢個理由始終擺唔上大枱，如果係附和性質都重ok
樓主講嘅比較全面強硬

第一次做已經好叻
之後要一路進步

我地要一次比一次進步

推 大家已經做得好好 黎緊加油
我知道呢件事絕對唔容易做到

好開始
繼續凝聚人

推
香港人每日都進化緊

其實有冇pr出黎教路，什或至自己落場

好

喺反駁政府嘅同時，要記得聽眾係市民
動之以情係好緊要

兄弟爬山，各自努力

推，要繼續做，打輿論戰既重點從來都唔係你點講贏人，而係要點拉攏民心，要識討好普通人，而且要夠厚臉皮，避重記輕咁帶過不利自己既地方

唔好輸比錄音機呀

希望多d人支持民間既發聲平台

樓主答得好好連仔好出色 繼續加油盡善盡美！

推呀

推 今日已經做得好好

其實好多謝佢地

good
希望佢地睇到

推 要愈做愈好

幫推

多謝提示！

有關玉石俱焚，可以參考依度，見到有讀中文系嘅人講：

我冇聽錯嘅話，林鄭兩次用「玉石俱焚」形容近日嘅示威。「玉石俱焚」出自《尚書‧胤征》：

羲和湎淫，廢時亂日，胤往征之，作《胤征》。

惟仲康肇位四海，胤侯命掌六師。羲和廢厥職，酒荒于厥邑，胤後承王命徂征。告于眾曰：「嗟予有眾，聖有謨訓，明徵定保，先王克謹天戒，臣人克有常憲，百官修輔，厥後惟明明，每歲孟春，遒人以木鐸徇于路，官師相規，工執藝事以諫，其或不恭，邦有常刑。」「惟時羲和顛覆厥德，沈亂于酒，畔官離次，俶擾天紀，遐棄厥司，乃季秋月朔，辰弗集于房，瞽奏鼓，嗇夫馳，庶人走，羲和尸厥官罔聞知，昏迷于天象，以干先王之誅，《政典》曰：『先時者殺無赦，不及時者殺無赦。』今予以爾有眾，奉將天罰。爾眾士同力王室，尚弼予欽承天子威命。火炎崑岡，玉石俱焚。天吏逸德，烈于猛火。殲厥渠魁，脅從罔治，舊染污俗，咸與維新。嗚呼！威克厥愛，允濟；愛克厥威，允罔功。其爾眾士懋戒哉！」

《胤征》係講一個叫羲和嘅天官失職，所以胤要征伐佢。「火炎崑岡，玉石俱焚。天吏逸德，烈于猛火。」呢一句正正就係鬧緊羲和失職，比猛火燒山更加嚴重。而家香港一眾高官失職無能，林鄭卻可以講得出「玉石俱焚」，諷刺至極。

已經好過啲高官好多啦

今日做得好好, 虛心學習, 加油

玉石參考番呢個POST

分析好全面好有愛

加油好過班只係識讀稿既所謂高官

推 推 推

非常有建設性

推推推推推

我們一起同行

推
希望文宣巴打見到

「由於是次運動全由市民自發，沒有人能叫抗爭者做，或不做某些行動，包括激進行動。我們相信香港人的智慧，也相信運動的抗爭者在衝動過後，最終是理性的。我們將跟所有抗爭者共同進退，但在此我們也呼籲大家在行動升級時三思而行，更要再向政府呼籲，儘快回應全港市民五大訴求！」
咁答好好

唔知點解睇完眼濕濕

推 香港人每次都會做得一次比一次好

Thank you

PUSH

玉石俱焚個model answer幾有參考指標！

玉石俱焚一說 高質

不能同意更多
大家一起努力，香港人加油

文學傳送

感謝記者建議；期望有更多意見讓我方一同進步，爭取更多民意。

#五大訴求決一不可
#不分化不割蓆

提晒水 要學習吓

Pishh

至於關於一d好敏感既關於有人扔國旗落海同扔中聯辦雞蛋，可以淨係講出示威者既動機，但唔猜測亦冇資格代表佢地發言。
「我地見到有一部份示威者扔國旗同扔中聯辦雞蛋，我地知道有部份示威咁做既原因係佢地覺得香港既政府已經完全變成北京既扯線公仔，認為一切既幕後黑手都係北京既代表-中聯辦，所以做出以上示威動作，但行動既目的我地唔猜測亦冇資格代表佢地發言。」

感謝民間記眾會、傳遞我的心聲
謝謝這短評好有point 提點

你們這一代，徹底改變了我這位廢中
這運動更令我認清楚自己的身分，是香港人。

我無諗過，我會為香港流淚，會徹夜難眠，無諗過會因為自己係香港人既驕傲

行出黎，係因為香港變得同我成長的香港不一樣
你們每次出人意表，而又不失理據的抗爭，感情人心，推動怯懦的我行多步，為香港，為我們的家做多點⋯

香港人，每區的街坊，都很愛這片土地

再次感謝這次記者會，或許有不足，但至幫我向大眾傳遞了我心中一點想法

好有用嘅建議，要推上頂！

五大訴求 缺一不可

學到野
道理用係文宣同叫醒身邊藍絲都好有用

講得好
開記者會其實係想話俾人知事實，而唔係政府差佬個d冇證冇據就老屈
另一個角度姐係話俾d唔清楚既“外國人“啦同埋仲未醒既“中立人“
如果目標觀眾仲係自己人其實就變左無意思
因為自己人都睇到同一個角度先會上街
不過一晚就出到黎仲答得咁好立場咁明確已經好叻

三個人記者會的身後，有數以百萬計的人，與你同行

Thanks

已經好叻，繼續加油，一齊行！

推爆你

十個有真係太多，搞成兩三個聯合記招可能仲好?

答唔到 聽日答囉
我哋遲一兩日回應 同政府死人都唔回應係唔撚同嘅

推
何生一向都係高質良心記者

推～

記者朋友真係好好
教埋我地點答

叻仔叻女

推 邀宣大反擊

《書經．胤征》
今予以爾有眾，奉將天罰。爾眾士同力王室，尚弼予，欽承天子威命。火炎崐岡，玉石俱焚；天吏逸德，烈于猛火。

據〈書序〉記載，羲氏與和氏歷代為日官，負責觀察天象四時。至夏帝仲康時，因為沉迷於飲酒而怠忽職守，於是仲康派胤侯前往征伐。出師之前，胤侯做了這篇〈胤征〉來訓誡勉勵將士們。文中提到：「今天我將要率領你們這些勇猛的將士，前往討伐失職的羲氏與和氏。你們應該輔助我，一同為天子效力。崑崙山上如果發生大火，美玉和石頭都將一同焚毀；天子的官吏若是失職，對天下百姓所造成的傷害比烈火還要可怕啊！」後來「玉石俱焚」被用來比喻不論賢愚、善惡、好壞同時受害，盡皆毀滅。

轉至其他po

推！手足加油

唔推唔得!!!!

推
加油

佢哋已經做得好好。

Push
Thanks for the humble advice. Together we stand. Everyday we grow.

係時候重新詮釋「光復香港，時代革命」呢八個字！

加油
民間自發,一晚之間即時搞出黎既記者會,仲要係第一次,已經超哂班
一路繼續改進就冇得輸

多謝指教

推 一起同行

多d睇天琦扑咪！
不過無論如何你地做得好好

lm

自稱中國人嘅唔識中國嘢是常識吧

【戰後檢討】我宣布反送中民間記者會

林鄭月娥 玉石俱焚
天吏逸德 烈于猛火

我地都要加油

加油， 今日你地已經做得好好，第一次簡直超水準，
多謝你地為我地發聲🙇‍♂️🙇‍♂️🙇‍♂️🙇‍♀️🙇‍♀️🙇‍♀️

推啊

push push push 大家要加油

支持民間記者會！！

我只想你哋知道，三個人記者會的身後，有數以百萬計的人，與你同行。

喊左

Push!

感激年青一代為香港未來之付出.

以你地為榮.

繼續努力

推，香港人加油

推!!!

推上去

高汁POST

多謝你嘅指點

感謝發起民間記者會嘅大家所付出嘅一切
亦感謝記者朋友們嘅建議
年輕一代會慢慢進步 進化
經過今日 我相信會有更多人支持我地
因為我地係會對自己所作嘅負責任
對比政府更有所為
希望每一個人都虛心學習 檢討呢場運動
學習用腦為首去思考 再實踐行動

大大力推答得好好

開左個谷俾大家入黎吐下苦水，只談現實，不談夢境。希望大家可以舒發下，減減壓，然後大家一齊繼續向前行。
講明先 係歡迎任何人講既
理得你藍定黃 狗定人 貓定兔
我地好希望大家可以有渠道釋放咁耐以來既情緒

link:

其實我覺得已經做得好好

好多謝你地代表一眾市民表達既聲音
亦好多謝記者既提醒

好自豪自己係一個連登仔

五大訴求 缺一不可

我真係好慚愧...

加酒

一定要推

今日好叻

支持

我愛手足

佢個FB D REPLY 都好好

呢個特別GOOD

再被問到代表性，可以答記者如下：
當林鄭政府的第二巴交椅政務司司長張建宗都不能代表警隊及政府向市民道歉，我相信呢個全民平等参與的平台代表性應該可以令大家滿意。

推上去！！！！

Great advice
大家都在經歷中學習
今日係三位人生第一個記招 已經超額完成
林奠同啲高官做咗幾十年 反而佢地應該進步
加油 幾百萬人一齊行

馬後砲講咩都得
無論如何 今日記者會嘅你地好叻
點都支持你地！

推
好有用

和理非入一入來唔該
［借acc][純建議] 8月24日 全港罷買日 搞「靜」香港

同意 push

我今日都有睇
好開心同感動
但希望發言者可以嚴肅少少
忍住唔好笑
一定要正經d

最後多謝呢3位朋友，你地做得好好

樓主一世平安，推

推
玉石俱焚，可以將個問題交返比香港政府。

「香港由6月9開始，已經經歷過100萬、200萬人遊行伸訴。但政府選擇漠視民意。令市民對和平、理性既遊行開始感到無力、無助。度致玉石俱焚既局面，係香港政府、最後決定權亦係林鄭班底手上。係呢段時期香港人透過各人團結做出各種活動，由遊行、G20眾籌係不同國家登報、少至正視民生既活動（eg 正視屯門公園，上水水貨客問題）。呢d正正係呢場運動其中一種價值/思想be water，每遇到一個樽頸位，大家都嘗試努力去解決。係到重申一次玉石俱焚係香港政府逃避問題、強硬手段處理政治問題所致。

解放軍問題、一樣踢返比香港政府同中國大陸
「作為香港市民，我地根本無能力干涉。甚至香港政府都無權干擾中國任何決定。（再將問題帶去玉石俱焚）若果中國決定派解放軍，我個人認為咁會令香港、中國既經濟、民生、國降地位既聲譽重創。究竟中國會唔會作訴呢種玉石俱焚既處事手法，我不得而知？但我一樣會擔心，亦同時想問反社會大眾，你地想見到咁既結果？若果唔想，我地更要團結，要香港政府回應五大訴求。」

佢地用咩招，我地就用咩招。呢種都係be water 精神
香港政府迴避記者問題，再將個波踢返比香港人
我地一樣要迴避我地解決唔到既問題、將個波踢返比政府、中國。記住，問題係由政府搞出，不利自己既事全部踢返比佢地。

最後，若果真係想全港留意，小d用連登式口吻回應問題。例子，記者問：出解放軍點算。盡量正面回答，踢返個問題比政府。 同埋受眾未必上連登，真係唔知咩叫be water、 點解要叫光復香港 時代革命。係呢d 只有前線、網絡先明既用音，唔好怕長氣，可以簡潔咁講返咩意思。

點都好，你地真係好叻！我二十歲個陣重係乜都唔識。

好想瘋狂推

其實佢地表現已經好好

現場的確有幾個係咁jer住佢地點識
佢地個組織係咩人 係咪前線 仲係咁問玉石俱焚 既記者

佢地好似除左玉石俱焚 所有問題都答哂 相比政府果個所謂記者會

高汁po大推

今次做得好好！good job!
下一次一定更好！

堆

[歡迎補加] 民間記招會可提出的政府問題

應該答,我地歡迎老解黎買奶粉

下次會做得更好

推 第一次點都有進步空間
但絕對支持你地 多謝你地既付出

留名學野

其實可唔可以唔好要嗰個假既手語傳譯？..

正解！強力ｐｏｓｔ

多謝教學！

我建議記者會既團隊最好有三十人
每次唔同人出場
代表唔同聲音
同埋真係只係將網上意見收集表達
可以搵下救護 (video call 加遮格仔只出示救護証)
前線義士 (出場方法同上, video call放projector, 唔駛怕比人起底)
或者搵下D師拉 (拖住抽餸但學歷最撚高果D智慧在民間型果隻)
強調大家只係收集意見

最後, 臨尾個記者, 你含撚啦屌你老母, 問林鄭唔見你咁撚勇

推呀
有建議先有改善

由心感謝佩服各位辦個民間發布會，真係一著好棋，打破政府一言荒唐嘅困局！P牌小弟一點淺見，希望集思廣益。記者多次問及民間發布會的代表性，可以參考以下數點：

- 民間代表對社會訴求嘅代表性，可以由6/9以來，多次超過百萬人，香港史上最大規模嘅遊行看到。
- 民間代表通過用心聆聽社會上各方各渠道嘅聲音，以盡量客觀的方式轉達給傳統傳媒頻道的各位。關心時事而廣閱自由報章資訊嘅大家都可以聽到同樣嘅聲音。
- 民間代表雖然不能代表全部香港抗爭者，但是絕對比別有用心，刻意抹黑的林鄭政府更有代表性。政府漠視扭曲民意嘅程度，從歷史最低嘅民調指數可見一斑。

有關認受性既問題
其實用聯署方式就得，佢地既認受性係來自認受佢既人，同唔認同既人無關。
例如搞一個聯署 「支持成立民間新聞發佈會」
咁有份簽既人就賦予佢地一個認同。

佢地唔係代表任何人，佢地係幫助個別/一部份人發聲。
QnA 可以做，因為如果唔做個記者會就無野好睇
我建議係相信前線，如果個問題有伏，答唔到就直接講答唔到，或者research之後答。有咩事就戴返個頭盔「所有即時qna發言只代表佢個人位場。」連政府官員同議員都可以用尼招，點解民間平台反而要求發言人每個言論都有代表性？

可以搞埋直接民主方式，搞埋投票。但要處理五毛問題，如果處理唔到就唔好搞。發言人只代表聯署既人就好。建議每次開新聞發布會前6個鐘開始聯署，然後好似 東華籌款咁睇住個數字升都幾有趣。

𠳔玉石，我哋人黎，完。

推
今次倣得好好, 可能短時間內仲會有下次, 你地會倣得更好
多謝你地

NICE, 今次係第一次又無時間準備, 手足加油

[文宣請入]呢個星期我地要做嘅事

幫推 下次改進

幫推有用post ,
廢post 唔好reply !

啊啊啊啊啊啊啊啊啊
寫得好

推

另外小小意見
要好好study下對家記者會中d垃圾講左咩
用黎駁佢之餘, 另外可能記者都會cross reference叫你地回應
可以事先prep下

推, 有參考價值

有冇人覺得琴晚咁多分化風向post令到人好沮喪
但今日記者會之後大家又好似軍心穩定返

加油 第一次已經做得好好
一齊努力學習點樣做得更好

推!

一日時間準備到咁
佢地真係超額完成架啦
諗計點樣做大佢仲好
希望各網媒幫手推推

推，推，多謝

好好！！！！

今日第一次算係咁
要參考下警察記者會 要贏就要不擇手段

p

up

Good

幾好

「由於是次運動全由市民自發，沒有人能叫抗爭者做，或不做某些行動，包括激進行動。我們相信香港人的智慧，也相信運動的抗爭者在衝動過後，最終是理性的。我們將跟所有抗爭者共同進退，但在此我們也呼籲大家在行動升級時三思而行，更要再向政府呼籲，儘快回應全港市民五大訴求！」

寫得好好

支持民間記者會

寫得好入肉

時間可唔可以推到政府果個每日記者會後面，逐點拆解番佢地誤導市民嘅資訊，咁多位巴絲可以係呢段時間時間討論拆解，你地又可以話網絡上有呢啲咁嘅意見，咁樣去拆解番今日記者問你地點接觸市民同埋你地話自己唔係大台但又作出某啲實牙實齒嘅回應

樣樣都好中point

已經好叻
但我地會一次再做得比一次好
outsmart 正苦

發佈會不犯法，應該找人不帶面具大賺同情分。或者現場穿戴象徵性抗爭裝飾來做！

唔緊要，行出第一步最緊要，慢慢黎慢慢學習逐漸勝利

像愛爾蘭共和軍的發言人亞當斯，賺了多少全民印象分回來！

一句話總結：所有嘅問題都要將個波推翻去政府同大陸堅持修例，導致社會撕裂呢個point

push

關公

真心 定位好緊要 如果係想持續落去 堅持係無大台原則
而記者會無Q&A呢, 咁就拍條片算喇.

所以呀 同學仔 要留意下面幾點

1. 拎返張字同筆出黎, 唔好再拎住部電話.
- 觀感問題，有稿有紙有記錄，受眾會覺得係認真
- quick note返記者問題關鍵字, 提返自己要答咩, 唔好問返記者問咗咩,
答答下個人好易lost, 下下叫記者repeat都唔係好尊重

2. 讀稿整體ok, 不過真心可以再smooth d, 練多兩次先出黎就ok la
英文同學仔勇敢D, 眼神要堅定D, you are doing the right thing

3. 你地唔係大台，回答時盡量避免用『我地』、『我覺得』等等，
講fact唔好講feeling，回答時多用『根據』、『綜合』、『宏觀』等

4. 其實成件事發展到今日，要推俾大家知呢個已經係社會事件，
唔再係市民意見對立。
- 社會事件的角色只有『政府/當權者』、『警察/執法者』、『市民』
- 避免『抗爭者』、『示威者』

5. 答過去咗既事見睇法，要用返第3點既方向。
答未來既事，要俾返個波政府，強調政府回應同民意掛鈎，
當沒有民憤，社會就有安寧。

chi lun sin
北角7點幾打鬥, 11點幾先有防暴

可以參考最近政府pc記者嘅問題
如果同類槍口對番自己要點答
老實講大多數問題都係嗰三篤屁
唔難準備

某D專業記者問題考急才
呢類就要了解整件事各方面睇法
加急才先應對到

轉另一post
8月6日警招應對影音組

入嚟幫手準備片聽日播！！
多謝警察教我地點開記招！！

有道理

講得好
推一下 希望佢地三位睇到

多謝

有理

大力推 大力推

另外輕輕一問知唔知臨尾嗰個女記者係 cctvb, 大公文匯 , 鳳凰衛視 或其他？

其實係咪無人知玉石俱焚後面果句係咩

講得好岩，唔係一味惡意咁潑冷水，而係實在可以改善既方法。

多謝意見，推

五大訴求push

做得好好， 身為和理非的小弟，好支持！

.

作為一個公關人, 想比少少意見:

首先要比個讚, 第一次嚟講其實已經做得好好! 以下有啲改善建議, 希望下次可以更好!

內容方面:

1) 以市民為對象

非常同意記者朋友所講, 記者會對像是市民, 目的係透過傳媒向市民傳遞資訊, 因此必須由目標群眾角度去諗, 咩資訊最易入屋 (主要訊息 Key Message), 例如政府同港澳辦記者嘅key message明顯是抺黑示威者, 包括使用”暴亂/ 暴徒/ 邀進暴力分子”等等形容詞, 透過不斷重覆營造”示威者 = 暴力” 嘅形象。由於公眾大都不接受暴力, 所以容易受落, 其中港澳辦發言人叫”港人領憤怒孩子回家 向破壞分子怒吼” 更是直擊淺藍/深藍父母群組。

因此, 下次記者會, 建議在用字方面加強對政府的負面詞語, 例如: 警察已成為無差別暴徒, 警方暴力對待無辜市民, 政府制度暴力, 等等

2) 應對抺黑

現在, 坊間不斷流傳示威會破壞商店, 不少無知市民信以為真, 記者會是一個很好的渠道作出澄清, 必須強調示威者的唯一衝擊目標是政府及警方, 相反, 不少示威者會保護受警方催淚彈攻擊影響的街坊及無辜市民, 營造示威者善良嘅形象, 有助爭取中間派支持。

流程及現場安排

1) 設備及影相位

首先, 必須make sure音響器材正常運作, 可於開始前5-10分鐘作testing。另外, 傳媒需要畫面, 不妨帶備與主要訊息相關的影相道具, 類似遊行的道具/ 警方暴力的圖片等等

2) 新聞稿

未知現場有冇新聞稿比記者, 如果冇, 建議將講嘢內容的文件檔整成QR Code, 比記者朋友現場下載, 主要訊息將更清晰!

最後, 想講好proud of你哋, 香港人加油!

絕對認同，眼淚可以感染好多OL, 師奶, 同埋老人家， 亦可以感染傳媒， 激發對抗爭者惻隱之心與同情。

亦都包含對唔好制度既"革新"與"改革", 與時並進, 趨向完善及人性化

推

光復香港 時代革命

推呀屌
已經開左個靚頭 進化再進化

第三點可以再答好啲 🤔

班底，唔係班子。咪教新一代用蝗語。

出來抗爭又已經成年，就唔好話佢地“孩子”啦

冇野講

麻包袋